\begin{figure}[!h]
\centering
	\begin{tikzpicture}
		\begin{axis}[
			width=12cm,
			height=10cm,
			grid=both,
			xlabel=Fréquence des mesures (par unité de temps),
			ylabel=RMSE,
			ymax=13,
			xmode=log,
			grid style={line width=.2pt, draw=gray!10},
			legend entries={3D-VAR, 4D-VAR, Kalman},
		    ]
		\addplot [mark=*, color=blue,line width=1]
			table[x=k, y=r3] {data/IV/ct1s1.txt};
		\addplot [mark=*, color=red,line width=1]
			table[x=k, y=r4] {data/IV/ct1s1.txt};
		\addplot [mark=*, color=black,line width=1]
			table[x=k, y=K] {data/IV/ct1s1.txt};
		\addplot[dashed, color=red] coordinates{
			(3, 12)
			(100, 12)
		};
		\end{axis}
	\end{tikzpicture}
	\caption[Comparaison des méthodes d'assimilation de données en fonction de la fréquence de mesure ($\sigma=10^{-1}$, $T=1$.]{Comparaison des méthodes d'assimilation de données en fonction de la fréquence de mesure. Ici chaque simulation a été réalisée sur le temps $T=1$ et l'écart type des mesures était de $\sigma=10^{-1}$. RMSE désigne l'erreur quadratique moyenne sur toute la trajectoire entre la vraie trajectoire et la trajectoire obtenue par chacune des méthodes.}
\end{figure}